珍奶拉麵「無媒苟合」

珍奶拉麵「無媒苟合」 - 李碧華

極道ラーメン拉麵店fb圖片(互聯網)

台灣「珍珠」即「粉圓」，是太白粉、木薯粉、地瓜粉等製成品，煙韌有嚼勁，口感豐富，令奶茶不止於奶茶。相傳在清朝慈禧年間曾作為進貢的獻壽禮，她老人家吃過讚不絕口，不過直到八十年代中期起，才成台灣飲料的主流，大受歡迎至今，他日塑膠粗飲管被取締，都不知怎麼順利享用了。

奶茶之外，珍珠也出現在棉花冰、豆花、疏乎厘、蛋撻、奶黃包、雪糕、pizza、燉蛋……中。最近，這黑色小粉圓還有新食譜，就是「珍珠奶茶拉麵」。

台灣高雄一家拉麵店給「發明」的──也不算創新，只是「無媒苟合」。台灣損友道：「成了一時話題呢，2小時賣光。」

我不以為然。也許只吸睛一陣，也有人特地光顧（因宣「限量供應」），相信不會長期紅火。

首先台灣的奶茶不是真正「奶茶」，沒茶味，奶精充數，也沒奶味，加珍珠很配合，其實亦非上品，只一時解饞。那個湯底是奶茶，拉麵上的日式叉燒、筍、溏心蛋、青葱、紫菜、昆布、海苔、魚餅外，還加一把珍珠？格格不入。不知是鹹是甜，是正餐還是甜品。

──我性格鮮明，最怕混沌、曖昧、亂倫的飲食。拉麵最重湯底，所以不會試。

李碧華

上一則
上一則
特朗普勝利？ (左丁山)

下一則
下一則
金庸、梁羽生合論 (古德明)

cls

哇屌，好撚嘔心呀

.....

狗糧

真係狗也不屌